政府盈餘太多 亂派糖出事

西環集中營：政府盈餘太多 亂派糖出事 - 季陶

港聞

陳茂波

財政司司長陳茂波以特首林鄭月娥「理財新哲學」撰寫的首份預算案，雖然大加政府經常開支，一次性派糖亦與以往有過之而無不及，但市民評價卻低於以往預算案，當中除了代繳DSE考試費及海洋公園派入場券受攻擊，一些大額開支如500億資助創新科技亦被批無實質政策和內容。有知情政界中人稱，其實不少派糖措施也是政府知悉盈餘太多，才匆匆要求各部門獻計派糖，往往未經深思熟慮，出事機會自然大增。

有政界中人稱，他聽聞今次不少派糖措施也是在制訂預算案後期，發現今個財政年度盈餘遠超預期，「所以開始諗方法『排洪』，除咗各部門要獻計派糖，陳茂波自己都要諗計派錢」。

被轟政策無實質內容

他聽聞代繳DSE考試費就是陳提出的「好計」，「雖然好似連相關政策局都對建議有保留，但波叔堅持去馬」，但有關建議明顯未想得通透就出台，「結果咪俾人惡搞話全民考DSE，如果一早諗清楚啲，例如只資助全日制學生考試費，由政府撥錢畀學校代繳，就唔會搞成咁」。

至於500億資助創新科技撥款，另一政界中人指陳茂波根本未有交代政府有甚麼新政策配合，「如果只有錢而無政策，筆錢咪又放喺度」，他又以撥100億給科學園為例，除了說當中30億元會用作興建科研設施，加設動物研究實驗室、機械人測試實驗室外，究竟科學園是否已有計劃，吸引相關產業進駐？政府和科學園是否就如何用這100億有全盤計劃？陳茂波在預算案亦未有交代，「定係同以往一樣，總之畀錢起咗先算，有冇人用就唔理？」

季陶
周一、三、五刊出